{
    "team_number": "9102",
    "team_nickname": "CyborgBulls",
    "team_location": "Saint-Christol-lès-Alès, France",
    "award_submitters": "Fabre-C. Antoine & 9102 IMPACT TEAM",
    "questions": [
        { "question": "Décrivez l'impact du programme FIRST sur les participants de l'équipe au cours des 3 dernières années. Pensez aux pourcentages de ceux qui obtiennent leur diplôme de lycée, qui vont à l'université, qui suivent des carrières STEM, aux compétences en leadership, et à ceux qui deviennent mentors/sponsors dans les programmes FIRST.", "answer": "" },
        { "question": "Décrivez votre communauté ainsi que ses opportunités et circonstances uniques. Pensez à votre région géographique, à la diversité de la ville/école, aux barrières linguistiques, aux obstacles socio-économiques et aux attentes culturelles.", "answer": "" },
        { "question": "Décrivez les méthodes de l'équipe, en mettant l'accent sur les 3 dernières années, pour diffuser la mission FIRST de manière efficace, à grande échelle, durable et créative.", "answer": "" },
        { "question": "Décrivez les objectifs de votre équipe et les progrès réalisés pour répondre à la vision de FIRST.", "answer": "Nos objectifs sont de faire connaître les STEM, inspirer les jeunes, et diffuser les savoirs grâce à la vulgarisation scientifique et nos démonstrations lors d’événements. Nous avons lancé une équipe FTC à Nîmes et participons à des événements inclusifs pour changer l’avis des gens sur la robotique, en valorisant la coopération et le travail d’équipe. Sur les réseaux sociaux, nous expliquons nos activités et partageons notre histoire pour promouvoir FIRST et ses valeurs." },
        { "question": "Quel impact votre équipe a-t-elle observé suite aux efforts décrits dans la question ci-dessus ? Comment mesurez-vous cet impact ?", "answer": "" },
        { "question": "Fournissez des exemples concrets de la façon dont votre équipe et ses membres agissent comme modèles au sein de la communauté FIRST en mettant l'accent sur les 3 dernières années. Comment partagez-vous ces bonnes pratiques avec d'autres équipes ?", "answer": " Notre équipe agit comme un modèle dans la communauté FIRST en partageant ses ressources et son expérience. Robotique FIRST France utilise nos dossiers de partenariats et notre Business Plan pour former de nouvelles équipes. Lors de la Japan Matsuri, nous avons inspiré un groupe de jeunes de Nîmes, qui lanceront une équipe FTC l’an prochain. Nos pratiques sont diffusées via notre Teamcenter et notre rubrique événementielle, cumulant 400 visites par mois en moyenne " },
        { "question": "Décrivez les initiatives de votre équipe pour aider, encadrer et/ou créer d'autres équipes FIRST en mettant l'accent sur les activités des 3 dernières années.", "answer": "Nous contribuons à l’expansion de FIRST en France en lançant une équipe FTC, les TechnoBulls, qui participeront à leur première compétition cette année. L’an dernier, nous avons collaboré avec trois équipes FRC, partageant nos ressources tout en découvrant leurs pratiques pour renforcer nos initiatives. Nous organisons aussi des événements pour démocratiser FIRST et inspirer des vocations STEM, notamment à Montpellier et Narbonne." },
        { "question": "Quelles autres initiatives avez-vous créées, développées, maintenues ou auxquelles vous avez participé (FIRST ou autre) pour inspirer les jeunes à devenir des leaders et innovateurs en science et technologie ? Quels résultats avez-vous observés au cours des 3 dernières années ?", "answer": "" },
        { "question": "Décrivez les partenariats et relations que vous avez créés avec d'autres organisations (autres équipes, sponsors, institutions éducatives, gouvernements, entités philanthropiques, etc.) et ce que vous avez accompli ensemble, en mettant l'accent sur les 3 dernières années.", "answer": "Nos partenariats renforcent l’accessibilité des STEM et inspirent les publics sous-représentés. Avec le Lycée Jacques Prévert, nous avons conçu une imprimante 3D pour initier les élèves à la conception. Schneider Electric finance nos projets et valorise nos actions. IMT Mines Alès et E-SI exposent nos membres à des technologies avancées, tandis que nos démonstrations augmentent la fréquentation des événements de 5 à 20 %, attirant un public plus large." },
        { "question": "Décrivez les efforts de votre équipe au cours des 3 dernières années pour promouvoir l'équité, la diversité et l'inclusion au sein de votre équipe, de FIRST et de vos communautés.", "answer": "" },
        { "question": "Expliquez comment vous assurez que votre équipe et les initiatives que vous avez créées seront durables.", "answer": "Nous assurons la durabilité via un processus de formation des nouveaux membres, encadré dès l’an prochain par nos alumnis. Nos sponsors réguliers (Schneider, E-SI, Institution) et nos activités autofinancées (ventes, tombolas) garantissent des ressources stables. Avec Dem-Show, nos événements sont bien organisés, renforçant nos relations. Enfin, notre Teamcenter centralise l’historique et inspire de nouvelles vocations STEM, comme à Nîmes ou Montpellier." },
        { "question": "Mettez en avant un domaine dans lequel votre équipe doit s'améliorer et décrivez les mesures activement prises pour apporter ces améliorations.", "answer": "" },
        { "question": "Décrivez brièvement d'autres sujets d'intérêt pour les juges FIRST, y compris des éléments qui ne rentrent pas dans les thématiques ci-dessus. Les juges souhaitent en savoir plus sur les aspects uniques, remarquables ou ayant eu un grand impact de votre équipe.", "answer": "" }
    ]
}
